CECは，RNNの誤差消滅問題を解決するために導入された構造である．

式(\ref{error_problem})の活性化関数の微分を最大値が1であると考えずに書くと以下のようになる．
\begin{eqnarray}
  \prod_{i=0}^{k} |f'(w_{in}^{t-i} i^{t-i} + w_{rec}^{t-i-1} h^{t-i-1}) w_{rec}^{t-i}| |w_{in}^{t-k}|
\end{eqnarray}

この式から誤差消滅をなくすには，以下の式を満たせば良いことが分かる．
\begin{eqnarray}
  |f'(w_{in}^{t-i} i^{t-i} + w_{rec}^{t-i-1} h^{t-i-1}) w_{rec}^{t-i}| = 1.0
\end{eqnarray}

この関係式を利用して考案されたのがCEC構造である．
結果としてメモリセルの状態$S_{c_{j}}(t)$は，以下のように表される．

\begin{equation}
  s_{c_{j}}(0) = 0, s_{c_{j}}(t) = s_{c_{j}}(t-1)+y^{in_{j}}(t)g(net_{c_{j}}(t)) \; for \; t > 0
\end{equation}

これがCECの重要な部分である．
